\chapter{Fazit}
Die Simulations-Ergebnisse in Kapitel \ref{sec:results} zeigen, dass sich das Verhalten des Fahrstuhl-Schedulers verändert, sobald es Fahrstuhlrufe gibt, die bereits vor ihrem Auftreten bekannt sind. Dies ist wenig verwunderlich, denn dadurch dass sie bereits vor ihrem Erscheinen bekannt sind, können sie anders in die Bearbeitungsreihenfolge eingegliedert werden. Und es ergibt sich insgesamt ein besserer Verarbeitungs-Ablauf als bei einem einfachen Fahrstuhl-Scheduler.

\section{Beantwortung der Arbeitsthese}
Die Arbeitsthese in Abschnitt \ref{sec:working_question} kann mittels der Tabelle \ref{table:request_times} beantwortet werden. Dort sind unter anderem die Wartezeiten der vorzeitig bekannten Fahrstuhl-Anfragen der beiden Scheduler gezeigt. Es ist zu sehen, dass in drei der vier Fälle die Wartezeit deutlich kürzer ist, falls der Fahrstuhl-Scheduler bereits vor auftreten des Rufs von ihm weiß. Im vierten Fall ist die Wartezeit 1 Zeiteinheit länger im wissenden Scheduler als im einfachen. Dies liegt an der gewählten Zusammenstellung der Fahrstuhl-Anfragen. In allen Anfrage-Konstellationen, die mit diesem Modell getestet wurden, hatten die bereits bekannten Anfragen eine kürzere Wartezeit. Die Arbeitsthese lässt sich daher bestätigen: Wenn das Fahrstuhl-System weiß, dass zum Zeitpunkt $x$ in der Zukunft, eine Anfrage auf dem Stockwerk $a$ gestellt wird, dann muss der Anfragesteller kürzer warten.

\section{Auswirkung auf die Realität}
\label{sec:auswirkung}
In der Realität können solche Fahrstuhl-Anfragen allerdings folgende Auswirkung haben: Angenommen es ist bekannt, dass es zum Zeitpunkt $x$ in der Zukunft eine Anfrage auf Stockwerk $a$ gestellt wird, dann wird der Fahrstuhl im Idealfall zum Zeitpunkt $x$ im Stockwerk $a$ sein. Dann ist allerdings nicht garantiert, dass zu dem Zeitpunkt auch Personen auf dem Stockwerk bereit stehen zum Einsteigen. Es kann passieren, dass der Fahrstuhl in dem Stockwerk anhält, ohne dass jemand einsteigt. Hier entsteht eine unnötige Verzögerung der Fahrstuhlfahrt. Möglicherweise rufen die Personen, die bei dieser Anfrage hätten einsteigen sollen, erneut einen Fahrstuhl, sodass für diese Personen mehrere Fahrstuhl-Anfragen erzeugt wurden.

Eine bekannte zukünftige Anfrage garantiert nicht, dass auch jemand in den Fahrstuhl einsteigt. Dieses Problem könnte gelöst werden, indem durch beispielsweise Sensoren geprüft wird, ob sich zum Zeitpunkt $x$ in Stockwerk $a$ jemand vor den Fahrstuhltüren befindet, der einsteigen könnte.

Anders ist dies bei einem einfachen Fahrstuhl-Ruf. Um diesen auszulösen muss sich eine Person vor den Fahrstuhltüren befinden, um den Ruf-Knopf zu drücken. Es ist also davon auszugehen, dass bei einem einfachen Fahrstuhl-Ruf eine Person bereit steht zum Einsteigen. Es gibt den Spezialfall, bei denen Personen den Ruf-Knopf drücken und dann den Ort verlassen, um beispielsweise doch die Treppen zu nutzen. In diesem Fall könnte ebenfalls durch Sensoren verifiziert werden, dass jemand vor den Fahrstuhltüren steht, bevor dort ein Fahrstuhl anhält und dadurch seine Fahrt unterbricht.

\section{Ausblick}
Wie bereits in Kapitel \ref{sec:auswirkung} erwähnt, könnte man durch Sensoren prüfen, ob sich Personen vor Fahrstuhltüren befinden, die in den Fahrstuhl einsteigen könnten. Dadurch könnte geprüft werden, ob ein Fahrstuhl in einem Stockwerk halten soll, um dort Personen aufzunehmen. Falls niemand in dem Stockwerk wartet, braucht der Fahrstuhl seine Fahrt nicht unterbrechen und kann andere Passagiere früher an ihr Ziel bringen. Dazu ist es notwendig, dass der Fahrstuhl unterscheiden kann, ob er zu einem Stockwerk fahren soll, weil dort jemand eine Anfrage gestellt hat oder weil das Stockwerk das Ziel eines Passagiers ist. Dies sollte allerdings keine Hürde sein, denn diese Fälle lassen sich unterscheiden, durch die Unterscheidung der Knöpfe die zum Anfahren der Stockwerke gedrückt werden. Soll ein Fahrstuhl ein Stockwerk anfahren, um dort Passagiere aufzunehmen, dann wurde der Ruf-Knopf \textit{vor} den Fahrstuhltüren gedrückt. Soll ein Fahrstuhl ein Stockwerk anfahren, um dort Passagiere abzuliefern, dann wurde der Stockwerk-Knopf \textit{innerhalb} des Fahrstuhls gedrückt. Es ist zu prüfen, ob sich die Fahrtzeit für Passagiere verringert, falls nicht in Stockwerken gehalten wird, für das es zwar einen Fahrstuhl-Ruf gibt, aber niemand dort wartet zum Einsteigen.